![](reto.jpg)
# BACK END
## Un desarrollador Front-end
lo que es un d...
### Tecnologías de desarrollo que un Front-End debe conocer
HTML
JS
CSS
JQUERY
### Actividades de un Front-end
Preparar todo el diseno web para invocar los apis
Preparar las validaciones de los formularios entradas
Preparar la web para que se acople a cualquier mavegador
### Empresas que aportan al desarrollo Front-end
dockers
kubernetes
blockchain
Tensorflow
apache hadoop
mongodb
vault
### ¿Cuál es el rol de un Front-end en las empresas del Perú?
preparar el formulario web o movil para ser soportonado por los servicios de la empresa
### ¿Cuál es el rol de un Front-end en las empresas del mundo?
contribuir con el desarrollo de nuevas interfaces tecnologicas para elconsumo del usuaio final
### Analicemos: ¿Qué es lo que más destaca en las siguientes páginas web?
### Conclusiones
todos los equipos de desarrolladores contribuyen con el desarrollo de nuevas plataformas que se intercomunican para dar valor al negocio
### Tendencias visuales en el diseño web 2020
elementos dinamicos
disenos asimetricos
efecto movimiento
disenos 3d
contenido dividido
efecto hover
desplazamiento vertical
### Roadmap de un desarrollador Front-end
3 anos nivel senior
### Tendencias para Front-end 2020:
crecimiento  de web apps
componentes en nuve
typescript
web assembly
## Un desarrollador Back-end
aquel que prepara los microsrvicios a consumir en solicitudes
### Tecnologías de desarrollo que un Back-End debe conocer
aws
azure
google
### Lenguajes de programación y Frameworks 
php
java
phyton

eclipse
vcode

### Bases de datos
mongodb , dynamond db , rds
### Servidores web y protocolos
apache
tomcat
https
gRPC
### Actividades de un Back-end
contruccion y despliegues de componentes de servicio
### Conceptos que debe conocer un desarrollador Back-end
buenas praticas de codificacion basados en framework,seguridad
### Roadmap de un desarrollador Back-end
3 anos seniror
### Tendencias para Back-end 2020:
spring
express
laravel
.net core
### Analicemos: ¿Dónde crees que pueda estar el backend en las siguientes paginas? 
nube
### Conclusiones
es importante saber como se contruyen los servicios para poder sumarle seguridad y estar atentos a cualquier interrupcion de la misma sea por codificacion o seguridad
